[轉自經濟日報]穩離岸人民幣 人行首提：建立在香港發行央票常態機制

在人民幣三價均已「破7」後，中國人民銀行（大陸央行）9日發布的《2019年第2季度中國貨幣政策執行報告》首次提出，「建立在香港發行中央銀行票據的常態機制，完善香港人民幣債券收益率曲線」。

人行若定期回收離岸人民幣流動性，將提高離岸市場的拆借資金利率與境外做空人民幣成本，此舉被視為是大陸傳達力保離岸人民幣匯率穩定的重要訊號。

人民幣對美元在岸、離岸及中間價本周相繼跌破1美元對人民幣7元整數關口。其中，人民幣兌美元即期全周貶值1.57%，為近13個月最大跌幅。值此之際，人行在周五晚間發布的這份季度貨幣政策執行報告格外引起關注。

報告在關於人民幣匯率部分表示，「人民幣匯率以市場供求為基礎雙向浮動，參考一籃子貨幣匯率變化，保持了在合理均衡水準上的基本穩定。建立在香港發行中央銀行票據的常態機制，完善香港人民幣債券收益率曲線。」

央行票據是中央銀行透過發行短期債券主動收緊貨幣、回籠市場流動性，人行在香港發行人民幣票據，通常能產生推升離岸人民幣匯價的效果。

人行今年上半年累計已在香港發行六期、700億元央行票據。報告稱，這「既豐富了香港市場高信用等級人民幣投資產品系列和人民幣流動性管理工具，也有利於形成更加完善的香港人民幣債券收益率曲線，推動人民幣國際化。」

在9日發布的報告中，人行提出建立「在香港發行中央銀行票據的常態機制」。《21世紀經濟報導》稱，這是大陸央行首次在貨幣政策執行報告中提出這一機制。這被認為將可一定程度防止離岸人民幣過度貶值。

唔明佢講乜????

搶錢變常態

撈埋d屎去搞臭香港
簡單係痴香港個名去拉高屎幣價值

實際d 拎大陸既黃金儲備放係香港 咁就穩定離岸人仔啦

既大陸定期發債劵迫你香港買換美金，間接掛勾人仔港元穩定穩率，即係佢想同香港綁埋一齊，好毒香港永遠做二等公民，按係1：0.7 好撚唔公平
咩常態機制既人聯係匯率

屌.. 永遠乜撚政策 支那都要用長冗字句
有無人睇得明？ 係唔係即係想同港元直接掛勾 變相 港元 - 人民幣三者匯率以一個衡常穩定價去維持？
如果係咁
咁咪即係支那拎港元夾硬將自己Set做高價值
然後港元同美元掛勾
係唔係即係想消費港元 利用聯繫匯率 用香港儲備幫人民幣保值？

林鄭呀林鄭 剛剛話打經濟牌 衣家又比人抽水
你個劇本到底點寫？

用票據（即係廢紙）回收（充公）香港市場的人民幣！？

支那印太多支那幣，現在要充公支那幣（俾返張廢紙）防止再跌。

上海超越香港啦, 做咩係香港搞？沒有香港照顧人民幣便完蛋？

即係定期打劫

大家襯依家快d換美金啦

不如落實一國一制啦 唔好撚煩
班中國佬係真心弱智既

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

推

唔係充公，係搵香港人啃哂佢，再用槍指住金管局唔俾沽

人民幣係垃圾紙幣,回收多多返回中國都無用

用人民幣換港幣再對外匯先係路

篇文打咁大段嘢,用人話翻譯如下

我地中共為咗托住個人民幣滙價好撚惨,成鳩日消耗外滙,而家想止血,以後就喺市場吸水,用市場吸嘅外匯去托人仔匯價

改個名叫做軍票，大家會唔會易明d

換金管局局長原原因

換撚哂d美金走佬算 費事比你焗搶

有無諗過以後出糧會出軍票

用港元個聯繫匯率去救人仔...CLS

「也有利於形成更加完善的香港人民幣債券收益率曲線」寫到好似明益香港咁款，但又唔知噏乜春，科水就科水，做人老實啲好